有邊套王道漫畫好似火影咁描寫政治描寫得咁出色？

火影忍者根本就是陰險政治的漫畫

一二三代火影完全是千手一夥的
第四代終於出了一個平民不靠關係
努力自學飛雷神
結果一不小心被九尾入侵
波風湊為了封印而犧牲夫妻倆生命
留下一個兒子漩渦鳴人
但陰險的第三代和團藏
深怕鳴人威脅到火影之位
完全隱藏他是第四代之子的實情
讓大家誤以為他是九尾化身衰尾道人

而為了防止平民輕易學到飛雷神這種神術
因為三代實力不太強
只會火球術一些基本的忍術
稍微強一點的就能夠輕易超越三代
所以把一堆好用強大忍術都列為禁術
造成木葉忍術實力差到不行
結果日後忍界大戰
人家都已經沙瀑送葬、超速度雷遁、超猛塵遁
我們還在為豬鹿蝶、八卦六十四掌沾沾自喜

而前面大家看第三代都被稱作什麼
忍術之神、史上最強火影
這種世界級的膨風
跟中國那位民族的救星世界的偉人習維尼
有什麼不一樣
但同樣木葉的小朋友都被這樣洗腦成功
還以為第三代這種咖真的最強
結果走出去後才發現爛的要命

有人可能會問
那村裡的大人也不是白癡吧
應該知道這些都不合理會反抗
這很簡單啊
佐助就是警訊
因為宇智波一族想反抗不聽話
所以團藏洗腦鼬
屠光宇智波一族
留下一個佐助
你以為團藏真的聽鼬的話留下佐助喔
他哪有這麼好心
佐助的存在就是警告村裡的其他人
「敢反抗，殺光你全家」

所以你看村裡最聰明的奈良家
一家的家訓就是不要隨便扯進事件
所以鹿丸口頭禪總是好麻煩好麻煩
明哲保身之道腦袋好的人就是懂
而其他人也都知道這些
從小告誡小孩「不要管政治」
所以你看鳴人那輩
誰敢直接說我要當火影
只有體制外的鳴人敢這樣說

而鳴人和佐助被第三代和團藏打壓
一直到大蛇丸殺死第三代
木葉才算解脫一半
但大蛇丸知道背後真正黑手團藏還沒伏法
所以決定親自訓練佐助
讓他日後有實力打倒團藏
大蛇丸嘴巴說要毀滅木葉
其實是要毀滅木葉的黑暗
說要佔據佐助
其實只是藉口
直接佔據就好了幹嘛還要訓練他好幾年
實際上大蛇丸根本就是最愛木葉
根本木葉石內卜
沒看到團藏死後
大蛇丸完全回復成以前和藹搞笑的樣子
證明他恨木葉只是嘴巴說說
實際討厭的是團藏和三代的特殊性關係
大蛇丸其實也可以說是火影忍者的真正主角

所以這部漫畫表面上是熱血忍者故事
但實際上是打破木葉黑暗獨裁統治的英雄故事

又幾有道理

四代邊到平民
佢係自來也徒弟，而自來也係三代徒弟
根本全部都靠關係
連嗚人都係

有段係佢未做自來也學生 為左救條女打敗雲忍上忍

好多年前睇火影果陣已經覺得村入面既人咁樣對鳴門,第3代火影都唔幫鳴門,點對得住第4代火影呀. 唔親自收養或者收留鳴門都算,佢居然由得條村既救命恩人個仔做孤兒,仲要係比全村人當係過街老鼠果隻

第3代同第4代實好撚大仇口,話哂第一第二第三代都係前任死左,下一任先上位,但係第4代係係第3代未死果陣就上位

連影分身都被列為禁術,都唔知影分身有咩咁禁忌

全部父幹一係靠關係俾你講撚到白手興家

想睇你吹埋曉同班

多重影分身先係禁術，普通影分身只係A級忍術

一個人打幾百份工 d錢比佢賺哂啦
一個人溝哂d女 射精 搞大d女個肚
緊係要禁

木葉村咁既鄉下地方個個都係自己開鋪,鬼有咁多份工比你搶咩
不如話變化術先至係打破人與人之間既信任,破壞社會徙秩序既野
變成第2個人既樣再去犯法都冇人認得出

用豬鹿蝶同人地風影沙暴送葬土影塵遁嗰啲比緊係唔夠人地勁啦
係比就用翻綱手百豪創造再生嗰啲同其他影比

沙暴送葬係得我愛羅先識姐,風影個仔識既法術唔代表人地條村人人都識

呢招好怪，有時係打一下就即時消失，有時係打完要等多一陣先消失
同埋比幾大程度既攻擊打到先消失又唔知，同埋真係平均分查克拉?

啱啊

或者可以用一般上忍啲招去比
豬鹿蝶 回天 牙狼牙vs忍刀七人眾 嵐遁 傀儡術 熔遁

直接佔據就好了幹嘛還要訓練他好幾年
呢句fail左 係大蛇丸等唔切搵人轉左生先 然後轉生有cd先唔立即搵佐助轉生

其實用大蛇丸第一人稱寫
成套嘢即時變house of cards再變game of thrones

可以好似水月咁困住佢 等夠三年就轉生

仲有d分身 每個都有自己既人格
有時唔聽嗚明講野 自己亂黎

篇文N年前

死神

呢個世上全部野都係靠關系

門

得大蛇丸同牙凱係白手興家

唔覺得所謂木葉最強嘅日向能力強d

又好似幾有道理

三代放任團藏做咁多仆街野，害死止水，九尾襲村唔幫拖，迫到宇智波要反抗，黑化左長門，兜，大蛇丸，每場浩劫無一單唔關佢事

笑到仆街

之後痴埋去自來也度先勉強叫「根正苗紅」
先有火影佢做

凱一家又係被打壓嘅最佳例子

其實真係好癲
上忍已經識出高級忍術 又殺人多過食飯
比個淨係識變身 分身既學生哥收皮

曉其實原意唔錯 但個渣fit人搞埋平民要佢地感受痛苦 輸哂民意

係 咩美其名話保護佢 唔比人知佢係4代個仔
但唔係九尾人柱個身份先危險咩？ 自小比佢遇到咁多危險 又唔見有幾保護佢 而且成長環境搞到佢痴線 到時九尾暴走 又係害番自己村 真係on9

牙凱八門都係呀爸傳

印象 唔夠魔 亂用使用者會死 所以被列為禁術

咩啊 有隻狗嗰個咪已經話過想做火影囉

因為火影世界第一

家族夠大就可以隨便用禁術唔理你
籠中鳥/燃燒脂肪個粒藥/寫輪眼d技
連蟲都可以養係自己身體度

無背景就禁你,影分身又唔俾用,飛雷神又禁

唔夠你打就輿論壓力逼死你eg白牙
痴線救同伴都要俾人鬧,擺明有人帶起輿論

暗部/根一堆痴線佬識勁多禁術無人理
凱咁唔係識八門根本就俾人欺壓一世
紅豆無左大蛇丸照都無曬戲份
伊魯卡個d更加唔洗講
忠忠直直咁食拉麵食到完場

靠忍者學校d忍術出到黎同
送死無分別,唔自己去食夜粥拜師傅
不如乖乖地煮拉麵仲穩陣

btw好似個個勁人都係去藏經閣偷學忍術

大致上認同
但其實大蛇丸要轉生有cd，好似係3年
佢訓練佐助，都可話係操fit佢副未來軀殼
如果佢咩都唔肯教，佐助倒不如斷續跟卡卡西。

好現實

忍者學校 畢業出嚟做散仔
搵下貓送下水

寧次打嗚門講果啲野中哂
講咩做火影一開始己經決左左 冇背景冇可能做到

所以話成套火影忍者入面最值得欣賞係大蛇丸,其他人靠背景靠血脈呢啲做大佬嘅時候得佢一個靠科學

借個位

[求推] 衞生署 強制檢測名單 又双叒叕有錯？

冇父幹既忍者就只可以好似天天咁dom下道具

真係好中
宇智波被政治壓逼
反抗就滅族

好似頭幾集有講忍術學校會教影分身術。多重影分身術先係禁術。

木葉未算獨裁，你當係一個黨領導地區去睇就好，英國都係選黨，你當火之意志係個黨就諗得通。火意志黨自己點樣產生領導班子同獨唔獨裁/村民影唔影響到政黨輪替又係兩件事。

淨講winner
初代傳二代就冇乜好講反正都係動蕩年代軍閥世家兩件，但二代的確係英明領導人，佢提拔三代因為三代實情係一個政治光譜中間偏右嘅粉腸 ，平時面子工程肯做足，必要時又可以非常現實保守，咁彈性就有利黨執政長遠發展，亦都因為咁嘅政治傾向三代選擇水門而唔係大蛇丸，水門其實你睇唔出佢冇乜嘢創新諗法，只係黨長期培養又經過人格審查符合黨嘅意志，係既得利益集團中嘅少壯派，單靠形象就可以擺脫三代長期執政下嘅疲態，唔係政治人才嘅大蛇丸一開始就冇勝算。
綱手/卡卡西都只係動蕩下嘅過渡性領導人物不值一提，政治上唯一嘅存在意義就係適當時間傳位俾最得人心嘅做神成功嘅鳴人去維持黨嘅執政地位。